德媒：反駁中國領土主張 德國擬派軍艦通過台海

德媒：反駁中國領土主張 德國擬派軍艦通過台海

（中央社記者林育立柏林16日專電）為維護海上的自由航行，反駁中國的領土主張，「明鏡周刊」報導，德國正計劃派軍艦通過南海和台灣海峽，一改置身事外的作風。

今天出刊的「明鏡周刊」（Der Spiegel）報導，德國身為聯合國安理會非常任理事國和北韓制裁委員會的主席，正計劃派軍艦到朝鮮半島。不過，德軍真正目的是執行一個政治上更敏感的任務，那就是在途中經過南海和台灣海峽。

報導說，法國之前派艦通過這個區域時，曾有一名德國軍官在艦上，根據德國外交部規劃，德國這次希望藉派遣自己的軍艦來反駁中國的領土主張。

一名德國海軍高層也表示，德軍派艦到亞洲，符合海軍長久以來的期待，「不要只在波羅的海和地中海出任務」。

報導還說，由於德國派艦通過南海和台灣海峽，勢必衝擊對中國的關係，總理梅克爾（Angela Merkel）9月出訪北京前夕，曾下令暫緩相關規畫。

不過，德國外長馬斯（Heiko Maas）9月中旬在柏林會晤香港眾志秘書長黃之鋒後，德中關係明顯降溫，總理府觀望一段時間後才會做出最後決定，時間點可能是明年年初。

德國國防部長康坎鮑爾（Annegret Kramp-Karrenbauer）11月8日對軍官演講時曾表示，澳洲、日本、南韓、印度等德國在印度洋和太平洋的夥伴，受到中國擴張的威脅，期待盟國用行動表示團結，以「貫徹國際法、保障領土的完整及海上的自由航行」。

她強調：「現在是德國與盟邦共同出現在這個區域，傳達明確訊號的時刻了。」

美國海軍軍艦今年已9度通過台灣海峽，法國、加拿大也曾派軍艦通過。

德國 算啦

民國108年了

其實佢嘅小型柴油潛艇世界第一
可以暗殺遼寧號

遼寧號真係攞來打飛機嘅咋 咪曬彈藥

德國曾經係軍事強國

爛船有幾根釘

佢唔係船爛咗
係啲領袖爛咗

出多個希魔屠殺黃種人啦我自願入毒氣室

德國一帶一路攞晒著數，所以香港有事德國係冇出過聲

德媒：反駁中國領土主張 德國擬派軍艦通過台海

完

係唔係啊
叫你pass條濕鳩act都不情不願
而家咁夠po派人搞中國海域?

德國都出手喇，英國啊,做d實質嘅嘢啦

重點

德國根本冇乜人想參軍
最大敵人咪俄佬
地緣上有波蘭擋下，仲有歐洲既美軍，都唔使哂錢養軍隊

就算有人參軍又點，冇哂普魯士遺留落黎既精神

台灣海峽冇啦啦變左公廁係咁俾人中出

咪等大陸連飛機都冇得打

個民族收咗皮就係收咗皮你睇下日本

英國法國已經搭咗半步入棺材

美國過勢都步緊後塵

唔係講笑未來有機會真係中國俄羅斯統一世界然後自己再爭餐飽

中國人打仗不嬲都紙老虎黎

歷史以來 除咗識得恰鳩附近幾個國仔 仲做過D乜

你唔好真係咁睇得起中國，依家都重有錢，當然可以惡
但老實講，國力又唔係真係強，經濟又衰緊
根本唔夠力支配世界

美國收緊皮都講得出
論軍事實力、天然資源都係世界第一
中國國力只係靠吹虛，實力最多等同歐洲大國

本身係

但係你睇下而家呢個世界除咗美國之外其他歐洲列強都戇鳩鳩

加拿大澳洲英國呢啲直頭賣咗個屎忽畀中國

Appeasement policy 好撚危險

兩次世界大戰都係因為呢啲嘢

仲要敵人進化咗，比德國更奸狡